ผู้ผลิตอุปกรณ์เน็ตปรับกลยุทธ์ราคาต่างกันสุดขั้ว

วันศุกร์ที่ 7 เมษายน พ.ศ.2543
ผู้ผลิตอุปกรณ์เน็ตปรับกลยุทธ์ราคาต่างกันสุดขั้ว

เวบทีวี(WebTV) ของไมโครซอฟท์ (Microsoft) และเซก้า (Sega) ซึ่งกำลังก้าวเข้าสู่การเป็นผู้เล่นในตลาดอุปกรณ์อินเทอร์เน็ต 
ประกาศปรับปรุงยุทธศาสตร์ด้านราคาใหม่อีกครั้ง

สำหรับมาตรการดังกล่าว เป็นไปในแนวทางที่ตรงข้ามกัน โดยเซก้า ประกาศเมื่อวันอังคาร 
(4) ว่า บริษัทจะแจกเครื่องเล่นเกมดรีมคาสต์ (Dreamcast) แก่ลูกค้าที่เข้ามาสมัครสมาชิกของเซก้าเน็ต 
(SegaNet) บริการอินเทอร์เน็ตใหม่ของบริษัท ขณะที่ เวบทีวี ยืนยันในวันเดียวกันว่า 
ไมโครซอฟท์ จะเพิ่มราคาค่าบริการเป็น 30 ดอลลาร์ต่อเดือน และจะคิดเพิ่มอีก 5 ดอลลาร์ต่อเดือน 
สำหรับลูกค้าที่จ่ายค่าบริการด้วยเช็ค

ขณะนี้ ทั้งสองบริษัทกำลังเผชิญหน้ากับการแข่งขัน ที่กำลังทวีความแรงมากขึ้นเรื่อยๆ 
ในตลาดอุปกรณ์อินเทอร์เน็ต ได้แก่ กล่องแปลงสัญญาณ อย่าง เวบทีวี, เครื่องเล่นเกมที่สามารถเชื่อมต่ออินเทอร์เน็ต 
อย่าง ดรีมคาสต์, คอมพิวเตอร์พกพา และอุปกรณ์อื่นที่สามารถเชื่อมต่ออินเทอร์เน็ตได้

ทั้งนี้ บริษัท อินเตอร์เนชั่นแนล ดาต้า คอร์ป. (International Data Corp.) รายงานว่า 
ตลาดอุปกรณ์เหล่านี้ ได้รับการคาดหมายว่าจะโตเพิ่มขึ้นจากยอดขาย 11 ล้านเครื่องในปีนี้ 
เป็น 84 ล้านเครื่อง ในปี พ.ศ.2547 

การตัดสินใจเพิ่มค่าบริการของเวบทีวี ถือเป็นยุทธศาสตร์ที่ค่อนข้างสับสน เนื่องจากการเพิ่มค่าบริการ 
ย่อมส่งผลกระทบต่อผู้ให้บริการ และผู้ผลิต ฮาร์ดแวร์รายอื่น รวมถึงไมโครซอฟท์ 
และเวบทีวีของไมโครซอฟท์เองด้วย 

นินเทนโดเลื่อนเปิดตัวเกมบอย

ขณะเดียวกัน วงการเกม บริษัท นินเทนโด อาจเลื่อนการเปิดตัวเกมบอย แอดวานซ์ (Game 
Boy Advance) รุ่นใหม่ของบริษัทที่กำหนดไว้ในเดือนสิงหาคมออกไป เนื่องจากไมโครชิพ 
และจอแอลซีดีสำหรับเครื่องเล่นเกมรุ่นนี้ ขาดตลาด 

อย่างไรก็ตาม นินเทนโด ซึ่งเป็นผู้นำในตลาดเครื่องเล่นวิดีโอเกมแบบพกพา กล่าวว่า 
บริษัทอาจสามารถเปิดตัวเกมบอย แอดวานซ์ ได้ในยุโรป และสหรัฐตามกำหนดการเดิมในเดือนธันวาคม 
ซึ่งเป็นช่วงเทศกาลคริสต์มาสได้ โดยนินเทนโด กำลังเดิมพันตลาดด้วยเกมบอย ขนาด 
32 บิต ที่ได้รับการปรับปรุงให้ทันสมัยมากขึ้น โดย ณ ขณะนี้ เกมบอยของบริษัทสามารถทำยอดขายทั่วโลกไปกว่า 
87 ล้านเครื่อง แล้ว นับตั้งแต่เปิดตัวเมื่อ 11 ปีที่แล้ว

กระนั้น บริษัท นินเทนโด ออฟ อเมริกา (Nintendo of America) ธุรกิจในเครือของนินเทนโดในสหรัฐ 
ก็แจ้งว่า บริษัทจะเลื่อนการเปิดตัวเครื่องเล่นเกมวิดีโอบ้านรุ่นใหม่ ที่ใช้ชื่อรหัสว่า 
ดอลฟิน (Dolphin) จากเดิมเดือนธันวาคม ไปเป็นครึ่งปีของปี พ.ศ.2544 ด้วย 

"ปัญหาจอแอลซีดีขาดตลาด ทำให้บริษัทไม่สามารถผลิตเกมบอยจอสีออกมาได้ทันตามความต้องการ 
และขณะนี้ บริษัทก็ยังไม่สามารถกำหนดวันเปิดตัวเกมบอยแอดวานซ์ได้ เพราะยังต้องขึ้นอยู่กับปริมาณไมโครชิพในตลาดด้วย" 
นายฮิโรชิ อิมานิชิ โฆษกของนินเทนโด กล่าว

สำหรับเกมบอยแอดวานซ์ ขนาด 32 บิตนี้ จะมีความเร็วในการประมวลผลเพิ่มขึ้น และสามารถแสดงผลภาพกราฟฟิกได้ในระดับที่ดีมาก 
รวมทั้งมีสีสันในจอเพิ่มมากขึ้นด้วย นอกจากนี้ บริษัทกำลังพัฒนาให้เครื่องสามารถเชื่อมต่อกับอุปกรณ์แปลงสัญญาณของโทรศัพท์เคลื่อนที่ 
เพื่อใช้ดาวน์โหลด และเล่นเกมผ่านอินเทอร์เน็ตได้อีกต่างหาก

ทั้งนี้ เกมบอยรุ่นใหม่ จะใช้ไมโครชิพจากผู้ผลิตชิพในญี่ปุ่น ซึ่งได้รับสิทธิจากเออาร์เอ็ม 
(ARM) ผู้ออกแบบไมโครโปรเซสเซอร์สำหรับโทรศัพท์เคลื่อนที่ และคอมพิวเตอร์พกพาในอังกฤษ 
โดยการชิพของเออาร์เอ็ม ได้รับการนำมาใช้ในบริษัทต่างๆ เช่น อินเทล (Intel) และผู้ผลิตโทรศัพท์เคลื่อนที่ 
อย่าง โนเกีย (Nokia) และอีริคสัน (Ericsson) ส่วนจอแอลซีดีสำหรับเกมบอย ได้รับการส่งป้อนโดยบริษัท 
ชาร์ป (Sharp)

Krungthep Turakij Newspaper
